@inreference{VALEUR_ABSOLUE_WIKIPEDIA,
  title =	 {Valeur absolue},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Valeur_absolue},
  shorttitle =	 {{VALEUR\_ABSOLUE\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {En mathématiques, la valeur absolue (parfois appelée
                  module) d'un nombre réel est sa valeur numérique
                  sans tenir compte de son signe.},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-13},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 99779502}
}

@inreference{ENTIER_NATUREL_WIKIPEDIA,
  title =	 {Entier naturel},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Entier_naturel},
  shorttitle =	 {{ENTIER\_NATUREL\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {En mathématiques, un entier naturel est un nombre
                  positif (pouvant donc être nul) permettant
                  fondamentalement de dénombrer des objets comptant
                  chacun pour un. Un tel nombre entier peut s'écrire
                  avec une suite finie de chiffres en notation
                  décimale positionnelle (sans signe et sans
                  virgule).},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-11},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101063152}
}

@inreference{ENTIER_RELATIF_WIKIPEDIA,
  title =	 {Entier relatif},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Entier_relatif},
  shorttitle =	 {{ENTIER\_RELATIF\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {En mathématiques, un entier relatif est un nombre
                  qui se présente comme un entier naturel muni d'un
                  signe positif ou négatif indiquant sa position[1]
                  par rapport à zéro sur un axe orienté. Les entiers
                  positifs (supérieurs à zéro) s'identifient aux
                  entiers naturels : 0, 1, 2, 3… tandis que les
                  entiers négatifs sont leurs opposés : 0, −1, −2, −3…
                  L'entier zéro lui-même est donc le seul nombre à la
                  fois positif et négatif[2].},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-11},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101110862}
}

@inreference{INTEL_8080_WIKIPEDIA,
  title =	 {Intel 8080},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Intel_8080},
  shorttitle =	 {{INTEL\_8080\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {{L’Intel} 8080 est l'un des premiers
                  microprocesseurs conçus et fabriqués par
                  Intel. Présenté en avril 1974, ce processeur 8 bits
                  qui fonctionnait à 2 {MHz}, est généralement
                  considéré comme le premier microprocesseur
                  véritablement utilisable dans une unité centrale.},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-11},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101166825}
}

@inreference{ZILOG_Z8000_WIKIPEDIA,
  title =	 {Zilog Z8000},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Zilog_Z8000},
  shorttitle =	 {{ZILOG\_Z8000\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {Le Z8000 est le microprocesseur 16 bits lancé par la
                  société Zilog en 1979.},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-14},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101241983}
}

@inreference{MOTOROLA_68060_WIKIPEDIA,
  title =	 {Motorola 68060},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Motorola_68060},
  shorttitle =	 {{MOTOROLA\_68060\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {Le Motorola 68060 est un microprocesseur {CISC}, 32
                  bits, superscalaire, de la famille m68k de Motorola,
                  produit en 1994. Il succède au Motorola 68040. Le
                  68060 est le processeur le plus puissant de la
                  famille.},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-11},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101168259}
}

@inreference{AMD_ATHLON64_WIKIPEDIA,
  title =	 {Athlon 64},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Athlon_64},
  shorttitle =	 {{AMD\_ATHLON64\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {{L'Athlon} 64 est un microprocesseur lancé en
                  septembre 2003 par {AMD} et basé sur l'architecture
                  K8 (comme les Sempron s754, les Sempron {64,Athlon}
                  {FX}, Athlon X2 et Opteron).},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-13},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101214588}
}

@inreference{IBM_CELL_64_WIKIPEDIA,
  title =	 {Cell (processeur)},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Cell_(processeur)},
  shorttitle =	 {{IBM\_CELL\_64\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {Le Cell est un processeur conçu conjointement par
                  {IBM}, Sony et Toshiba, révélé en février 2005. Il
                  équipe notamment la console de jeu vidéo
                  {PlayStation} 3 de Sony. Il est envisagé de produire
                  également des ordinateurs à base de Cell chez {IBM},
                  Mercury Computer Systems et Toshiba (Qosmio F50/55
                  et G50/55).},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-11},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101170114}
}

@inreference{IEEE754_WIKIPEDIA,
  title =	 {{IEEE} 754},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url =		 {http://fr.wikipedia.org/wiki/wiki/IEEE_754},
  shorttitle =	 {{IEEE754\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {{L’IEEE} 754 est une norme pour la représentation
                  des nombres à virgule flottante en binaire. Il est
                  le plus employé actuellement pour le calcul des
                  nombres à virgule flottante dans le domaine
                  informatique, avec les {CPU} et les {FPU.} La norme
                  définit les formats de représentation des nombres à
                  virgule flottante (signe, mantisse, exposant,
                  nombres dénormalisés) et valeurs spéciales (infinis
                  et {NaN)}, en même temps qu’un ensemble d’opérations
                  sur les nombres flottants. Il décrit aussi quatre
                  modes d'arrondi et cinq exceptions (comprenant les
                  conditions dans lesquelles une exception se produit,
                  et ce qui se passe dans ce cas).},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 2014,
  langid =	 {french},
}

@inreference{TRANSMETA_CRUSOE_128_WIKIPEDIA,
  title =	 {Crusoe},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Crusoe},
  shorttitle =	 {{TRANSMETA\_CRUSOE\_128\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {Le Crusoe serait le premier processeur
                  universel. Une sorte de clone intelligent, capable
                  de fonctionner à la demande comme un processeur
                  Intel ou autre, sous n'importe quel système
                  d'exploitation. Il a été créé par Transmeta.},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 2014,
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 89852206}
}

@inreference{TRANSMETA_EFFICEON_256_WIKIPEDIA,
  title =	 {Efficeon},
  rights =	 {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
  url = {http://fr.wikipedia.org/wiki/Efficeon},
  shorttitle =	 {{TRANSMETA\_EFFICEON\_256\_WIKIPEDIA}},
  abstract =	 {{L'Efficeon} est un microprocesseur produit par la
                  société Transmeta. Il est apparu sur le marché
                  ({TM8600)} en octobre 2003, et équipe le portable
                  Actius {MM20} de Sharp sorti en avril 2004.},
  booktitle =	 {Wikipédia},
  urldate =	 {2014-02-14},
  date =	 {2014-02-13},
  langid =	 {french},
  note =	 {Page Version {ID:} 101224575}
}
